\paragraph{} Στο συγκεκριμένο κεφάλαιο παρουσιάζονται με ακρίβεια τα αποτελέσματα για τα δύο βασικά προβλήματα της παρούσας εργασίας στην περίπτωση της δισδιάστατης κατασκευής. Αρχικά, στην \emph{Ενότητα~\ref{sub:SourceLoc2D}} σχολιάζονται τα διαγράμματα τα οποία οδηγούν σε συμπεράσματα για το πρόβλημα του εντοπισμού της πηγής διέγερσης και στη συνέχεια, στην \emph{Ενότητα~\ref{sub:DefectIde2D}} παρουσιάζεται η μελέτη εντοπισμού μιας αλλοίωσης ή φθοράς πάνω στην κατασκευή. Επιπλέον, το τελευταίο ενδιαφέρον κομμάτι της εργασίας είναι η βελτιστοποίηση του αριθμού των αισθητήρων που θα χρησιμοποιηθούν. Αυτό, μπορεί να επιτευχθεί, αναλύοντας τις τιμές και τα διαγράμματα του λόγου σήμα-προς-θόρυβο (\emph{Ενότητα~\ref{sub:SNR2D}}).

\section{Εντοπισμός πηγής διέγερσης (\en Source Localization) \label{sub:SourceLoc2D}}
\paragraph{} Για την εύρεση της τοποθεσίας της πηγής διέγερσης στη δισδιάστατη περίπτωση χρησιμοποιήθηκαν αισθητήρες-διεγέρτες σε $6$ κομβικά σημεία της κατασκευής (βλ. \emph{Σχήμα~\ref{fig:2DFrameStructure}}). Τοποθετήθηκαν αισθητήρες οριζόντιας και κατακόρυφης διεύθυνσης, άρα συνολικά χρησιμοποιήθηκαν $12$ αισθητήρες. Η διαδικασία που ακολουθήθηκε ήταν όμοια με αυτή της μονοδιάστατης κατασκευής, η οποία περιγράφηκε στην \emph{Ενότητα~\ref{sub:SourceLoc1D}}.

 
\subsection{Αποτελέσματα επίλυσης του ευθέος προβλήματος ({\en Forward step}) \label{sub:ForStep2D}}

\paragraph{} Η ευθεία επίλυση αποτελεί το πρωταρχικό στάδιο για το πρόβλημα του εντοπισμού της πηγής διέγερσης. Στην παρούσα υποενότητα παρουσιάζονται οι καταγραφές για τις μετακινήσεις και τις ταχύτητες όλων των οριζόντιων αισθητήρων. Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:FS_DispsInTime2D}} απεικονίζονται οι τιμές των οριζόντιων μετατοπίσεων συναρτήσει του χρόνου όπως καταγράφηκαν από κάθε αισθητήρα. Παρατηρούμε ότι τα κύματα περνούν αρκετές φορές από τους κόμβους που είναι τοποθετημένοι οι αισθητήρες και στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:DispRec_2_FS}} διακρίνουμε την έντονη διέγερση του κόμβου με {\en id} ίσο με $2$. Αυτό συμβαίνει γιατί στον συγκεκριμένο κόμβο δεν υπάρχει μόνο ο αισθητήρας $x_{α}{=}2$ αλλά είναι και η τοποθεσία της δύναμης. Αντίστοιχα σχήματα (βλ. \emph{Σχήμα~\ref{fig:FS_VelcInTime2D}}) παρουσιάζονται και παρακάτω με την διαφορά ότι μπορούμε να δούμε τις οριζόντιες αποκρίσεις των ταχυτήτων στους κόμβους των αισθητήρων για κάθε χρονική στιγμή εξέλιξης του φαινομένου.    

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_x_2} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}2$}\label{fig:DispRec_2_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_x_3} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}3$} \label{fig:DispRec_3_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_x_4} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}4$} \label{fig:DispRec_4_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_x_6} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}6$}  \label{fig:DispRec_6_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_x_7} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}7$} \label{fig:DispRec_7_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_x_8} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}8$} \label{fig:DispRec_8_FS}
	\end{subfigure}%
	\caption{Απεικόνιση των μετατοπίσεων κατά την οριζόντια διεύθυνση συναρτήσει του χρόνου όπως καταγράφηκαν από τους αισθητήρες με $id$ ίσο με $2$, $3$, $4$, $6$, $7$, $8$. Μονάδες μέτρησης: άξονας {\en y} $[m]$, άξονας {\en x} $[s]$.} \label{fig:FS_DispsInTime2D}
\end{figure}
%=====================================

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_dx_2} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}2$}\label{fig:VelcRec_2_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_dx_3} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}3$} \label{fig:VelcRec_3_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_dx_4} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}4$} \label{fig:VelcRec_4_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_dx_6} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}6$}  \label{fig:VelcRec_6_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_dx_7} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}7$} \label{fig:VelcRec_7_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_dx_8} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}8$} \label{fig:VelcRec_8_FS}
	\end{subfigure}%
	\caption{Απεικόνιση των ταχυτήτων κατά την οριζόντια διεύθυνση συναρτήσει του χρόνου όπως καταγράφηκαν από τους αισθητήρες με $id$ ίσο με $2$, $3$, $4$, $6$, $7$, $8$.  Μονάδες μέτρησης: άξονας {\en y} $[m/s]$, άξονας {\en x} $[s]$.} \label{fig:FS_VelcInTime2D}
\end{figure}
%=====================================

\subsection{Αποτελέσματα επίλυσης του αντίστροφου προβλήματος ({\en Backward step}) \label{sub:BackStep2D}}

\paragraph{} Κατά την αντίστροφη διαδικασία επίλυσης υπολογίστηκε η χρονική στιγμή που αναμένεται ο εντοπισμός της πηγής διέγερσης. Δηλαδή, γνωρίζουμε ότι η δύναμη δρά στην αρχική χρονική στιγμή $t_{0}{=}3s$ και το φαινόμενο εξελίσσεται για $63s$, άρα ο χρόνος που θα χρησιμοποιηθεί για την απεικόνιση της δύναμης είναι $Τ-t_{0}{=}60s$, το οποίο μεταφράζεται στο χρονικό διακριτό βήμα $1949$. 
\paragraph{} Στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:BS_DispRecX}} απεικονίζεται η Ευκλίδεια νόρμα των μετατοπίσεων για καθένα από τους αισθητήρες με διεύθυνση καταγραφής την οριζόντια (ΒΕ). Από τα \emph{Σχήματα~\ref{fig:DispRecX_2_BS}, ~\ref{fig:DispRecX_4_BS}, ~\ref{fig:DispRecX_6_BS}} και\emph{~\ref{fig:DispRecX_8_BS}} συμπεραίνουμε πως η δύναμη διέγερσης προέρχεται από τον δεύτερο κύριο κόμβο ($id{=}2$) του κάτω επιπέδου της πλαισιακής κατασκευής, ενώ στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:DispRecX_3_BS}} και\emph{~\ref{fig:DispRecX_7_BS}} παρατηρούμε ότι η τοποθεσία της πηγής φαίνεται να είναι όχι μόνο ο κόμβος με $id{=}2$, αλλά και ο κόμβος με $id{=}4$. Δηλαδή, θα μπορούμε να ισχυριστούμε πως εμφανίζεται ένα δευτερεύον συμμετρικό σήμα ({\en ghost}) στον κόμβο $4$, το οποίο μας δυσκολεύει στην αναγνώριση της πηγής διέγερσης.

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_2/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}2$} \label{fig:DispRecX_2_BS}
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_3/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}3$}\label{fig:DispRecX_3_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_4/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}4$} \label{fig:DispRecX_4_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_6/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}6$} \label{fig:DispRecX_6_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_7/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}7$}  \label{fig:DispRecX_7_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_8/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}8$} \label{fig:DispRecX_8_BS}
	\end{subfigure}%
	\caption{Εντοπισμός πηγής διέγερσης απεικονίζοντας την Ευκλίδεια νόρμα των μετατοπίσεων από κάθε οριζόντιας διεύθυνσης καταγραφής αισθητήρα. Μονάδες μέτρησης: άξονας {\en y} $[m]$, άξονας {\en x} $[m]$, χρωματική κλίμακα $[m]$.} \label{fig:BS_DispRecX}
\end{figure}
%=====================================

\paragraph{} Συνεχίζοντας, τα \emph{Σχήματα~\ref{fig:BS_DispRecY}} παρουσιάζουν με το βαθύ κόκκινο χρώμα την τοποθεσία του σημείου διέγερσης χρησιμοποιώντας τις κατακόρυφες αποκρίσεις. Παρατηρείται ότι εμφανίζεται το ίδιο δευτερεύον συμμετρικό σήμα στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:DispRecY_3_BS}} και\emph{~\ref{fig:DispRecY_7_BS}} όπως είδαμε και στα παραπάνω σχήματα. Συνεπώς, αν τοποθετηθεί αισθητήρας είτε οριζόντιας είτε κατακόρυφης διεύθυνσης καταγραφής στους βασικούς κόμβους $3$ και $7$, δεν μπορούμε να συμπεράνουμε με ευκολία και ακρίβεια την τοποθεσία εισόδου του παλμού {\en Ricker}.  

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_2/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}2$} \label{fig:DispRecY_2_BS}
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_3/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}3$}\label{fig:DispRecY_3_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_4/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}4$} \label{fig:DispRecY_4_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_6/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}6$} \label{fig:DispRecY_6_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_7/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}7$}  \label{fig:DispRecY_7_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/InputRec=x_8/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}8$} \label{fig:DispRecY_8_BS}
	\end{subfigure}%
	\caption{Εντοπισμός πηγής διέγερσης απεικονίζοντας την Ευκλίδεια νόρμα των μετατοπίσεων από κάθε κατακόρυφης διεύθυνσης καταγραφής αισθητήρα. Μονάδες μέτρησης: άξονας {\en y} $[m]$, άξονας {\en x} $[m]$, χρωματική κλίμακα $[m]$.} \label{fig:BS_DispRecY}
\end{figure}
%=====================================

\paragraph{} Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:AllRecsSourceLoc}} χρησιμοποιήθηκαν $12$ αισθητήρες, οριζόντιας και κατακόρυφης διεύθυνσης, με σκοπό να απεικονιστεί με ακρίβεια το σημείο όπου εφαρμόζεται η δύναμη διέγερσης χρησιμοποιώντας ως μεταβλητή απεικόνισης την Ευκλίδεια νόρμα (βλ. \emph{Εξ.~\ref{eq:EucliedeanNorm}}) των μετακινήσεων. Παρατηρούμε ότι στον κόμβο $2$ η τιμή του σήματος ισούται με $0.021$, το οποίο επιβεβαιώνεται και στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:TimeEvoSourceLoc}}. Εδώ, θα πρέπει να σημειωθεί πως το τελευταίο σχήμα δείχνει την εξέλιξη των μέγιστων τιμών της Ευκλείδιας νόρμας σε κάθε χρονικό διακριτό βήμα.    

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/AllRecsNormGreenRed} \caption{} \label{fig:AllRecsSourceLoc}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/TimeEvolutionAllRecs} \caption{}\label{fig:TimeEvoSourceLoc}
	\end{subfigure}%
	\caption{(α') Εντοπισμός πηγής διέγερσης απεικονίζοντας την Ευκλίδεια νόρμα των μετατοπίσεων από 12 αισθητήρες και (β') η χρονική εξέλιξη της μέγιστης τιμής της επιλεγμένης μεταβλητής.}
\end{figure}
%=====================================

\paragraph{} Για την απεικόνιση του σημείου της πηγής διέγερσης χρησιμοποιήθηκαν, επίσης, και οι αποκρίσεις των ταχυτήτων, όπως αυτές καταγράφηκαν στέλνοντας κάθε φορά τις ανεστραμμένες τιμές από κάποιο οριζόντιο αισθητήρα. Στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:BS_VelcRecX}} διακρίνεται η πηγή έχοντας χρησιμοποιήσει ως μεταβλητή απεικόνισης την Ευκλείδια νόρμα των ταχυτήτων. Ομοίως, και εδώ βλέπουμε ότι αν χρησιμοποιήσουμε τους αισθητήρες $3$ και $7$, εμφανίζεται το δευτερεύον συμμετρικό σήμα στον κόμβο $4$, ενώ στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:VelcRecX_2_BS}, ~\ref{fig:VelcRecX_4_BS}, ~\ref{fig:VelcRecX_6_BS}} και\emph{~\ref{fig:VelcRecX_8_BS}} φαίνεται αναμφίβολα ο κόμβος εφαρμογής της δύναμης. 
\paragraph{} Επιπλέον, στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:VelcAllRecsSourceLoc}} δίνεται η Ευκλείδια νόρμα των ταχυτήτων χρησιμοποιώντας και τους $12$ αισθητήρες. Η μέγιστη τιμή της νόρμας φαίνεται στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:VelcTimeEvoSourceLoc}} τη χρονική διακριτή στιγμή $1954$. Συνεπώς, με τη χρήση μεγάλου πλήθους αισθητήρων έχουμε καλύτερα και πιο ευκρινή αποτελέσματα για το πρόβλημα εντοπισμού της πηγής διέγερσης. Ακόμα, αξίζει να σημειωθεί ότι η χρονική διακριτή στιγμή απεικόνισης που χρησιμοποιήθηκε στα σχήματα των ταχυτήτων διαφέρει κατά $5$ χρονικά διακριτά βήματα με αυτή των μετατοπίσεων.

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Velcs/InputRec=x_2/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}2$} \label{fig:VelcRecX_2_BS}
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Velcs/InputRec=x_3/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}3$}\label{fig:VelcRecX_3_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Velcs/InputRec=x_4/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}4$} \label{fig:VelcRecX_4_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Velcs/InputRec=x_6/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}6$} \label{fig:VelcRecX_6_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Velcs/InputRec=x_7/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}7$}  \label{fig:VelcRecX_7_BS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Velcs/InputRec=x_8/NormGreenRed} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}8$} \label{fig:VelcRecX_8_BS}
	\end{subfigure}%
	\caption{Εντοπισμός πηγής διέγερσης απεικονίζοντας την Ευκλίδεια νόρμα των ταχυτήτων από κάθε οριζόντιας διεύθυνσης καταγραφής αισθητήρα. Μονάδες μέτρησης: άξονας {\en y} $[m]$, άξονας {\en x} $[m]$, χρωματική κλίμακα $[m/s]$.} \label{fig:BS_VelcRecX}
\end{figure}
%=====================================

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Velcs/AllRecsNormGreenRed} \caption{} \label{fig:VelcAllRecsSourceLoc}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Velcs/TimeEvolutionAllRecs} \caption{}\label{fig:VelcTimeEvoSourceLoc}
	\end{subfigure}%
	\caption{(α') Εντοπισμός πηγής διέγερσης απεικονίζοντας την Ευκλίδεια νόρμα των ταχυτήτων από 12 αισθητήρες και (β') η χρονική εξέλιξη της μέγιστης τιμής της επιλεγμένης μεταβλητής.}
\end{figure}
%=====================================

\section{Εντοπισμός αλλοίωσης/φθοράς στη δισδιάστατη περίπτωση ({\en Defect identification}) \label{sub:DefectIde2D}}

\paragraph{} Το πρόβλημα εντοπισμού κάποιας φθοράς ή αλλοίωσης στην δισδιάστατη κατασκευή ακολουθεί τη λογική που αναλύθηκε στην μονοδιάστατη περίπτωση της δοκού. Όμως, μια σημαντική διαφορά είναι ο υπολογισμός του χρονικού διακριτού βήματος που κάποιο κύμα χρειάζεται για να διανύσει την απόσταση από την πηγή διέγερσης έως τον κοντινότερο κόμβο της περιοχής αλλοίωσης. Η μελέτη για ανίχνευση κάποιας φθοράς πάνω στην κατασκευή παρουσιάζεται σχηματικά και αναλύεται στις \emph{Υποενότητες~\ref{sub:ForStepScatterer2D}} και\emph{~\ref{sub:BackStepScatterer2D}}.


\subsection{Αποτελέσματα επίλυσης του ευθέος προβλήματος ({\en Forward step}) \label{sub:ForStepScatterer2D}}

\paragraph{} Στην παρούσα υποενότητα παρουσιάζονται τα σχήματα που δείχνουν προσεγγιστικά την χρονική στιγμή που το σήμα της πηγής φτάνει στο πρώτο σύνορο της αλλοιωμένης περιοχής. Παρόλο που στην \emph{Ενότητα~\ref{sub:2DExampleAnalysis}} δίνεται με ακρίβεια το χρονικό διακριτό βήμα στο οποίο εντοπίζονται τα στοιχεία που έχουν υποστεί φθορά, αξίζει να το εντοπίσουμε και σχηματικά παρατηρώντας τα αξονικά και καμπτικά κύματα. Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:2DForStepTot615}}, το μαύρο βέλος δείχνει την αλλοιωμένη περιοχή και διακρίνεται η άφιξη του ταχύτερου κύματος, το οποίο πέρασε πρώτα από τον κύριο κόμβο με $id{=}3$. Στη συνέχεια, το κύμα συνεχίζει την πορεία του κατά μήκος της κάθετης δοκού και όπως παρατηρούμε τη χρονική στιγμή $t{=}21.24s$ (βλ. \emph{Σχήμα~\ref{fig:2DForStepTot690}}) ξεκινά η δημιουργία νέων κυμάτων προς όλες τις κατευθύνσεις, ενώ μερικά κλάσματα του δευτερολέπτου αργότερα το διερχόμενο κύμα από τον κόμβο $7$ φτάνει στο άνω σύνορο της περιοχής με τη φθορά. Άρα, μέσω των συνεχόμενων στιγμιοτύπων μπορεί να γίνει μια προσέγγιση της χρονικής στιγμής άφιξης του κύματος στην αλλοιωμένη περιοχή.

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/615Arrow.png} \caption{$t{=}18.93s$}\label{fig:2DForStepTot615}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/630Arrow.png} \caption{$t{=}19.39s$}\label{fig:2DForStepTot630}
	\end{subfigure} \\% 
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/660Arrow.png} \caption{$t{=}20.31s$}\label{fig:2DForStepTot660}
	\end{subfigure}\hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/670Arrow.png}  \caption{$t{=}20.62s$}\label{fig:2DForStepTot670}
	\end{subfigure} \\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/690Arrow.png} \caption{$t{=}21.24s$}\label{fig:2DForStepTot690}
	\end{subfigure}\hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/710Arrow.png} \caption{$t{=}21.85s$}\label{fig:2DForStepTot710}
	\end{subfigure}%
	\caption{Διάδοση κύματος στην αλλοιωμένη δισδιάστατη κατασκευή κατά την ευθεία επίλυση. Μονάδες μέτρησης: άξονας {\en y} $[m]$, άξονας {\en x} $[m]$. Η παρακολούθηση σχετικού βίντεο μπορεί να γίνει στο ακόλουθο \href{https://gitlab.com/Mavrikis/computational-study-of-imaging-techniques-based-on-elastic-wave-reversibility/blob/master/Figures/Videos/2D/TotalField.mp4?expanded=true&viewer=rich}{{\en link}}.} \label{fig:ForStepTotField2D}
\end{figure}
%=====================================

\subsection{Αποτελέσματα επίλυσης του αντίστροφου προβλήματος ({\en Backward step}) \label{sub:BackStepScatterer2D}}

\paragraph{} Κατά την επίλυση του αντίστροφου προβλήματος στάλθηκαν οι χρονικά ανεστραμμένες αποκρίσεις από καθένα αισθητήρα. Συνολικά χρησιμοποιήθηκαν $12$ αισθητήρες, $6$ οριζόντιας καταγραφής και $6$ κατακόρυφης. Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:2DDispXNormScatField}} απεικονίζεται το αποτέλεσμα της Ευκλείδιας νόρμας (βλ. \emph{Εξ.~\ref{eq:EucliedeanNorm}}) των μετακινήσεων χρησιμοποιώντας μόνο τους οριζόντιους αισθητήρες, με αποτέλεσμα να εμφανίζεται ένα ασθενές σήμα πολύ κοντά στην περιοχή αλλοίωσης. Το ίδιο συμβαίνει και στο επόμενο σχήμα (\emph{Σχήμα~\ref{fig:2DDispYNormScatField}}), με τη διαφορά οτι λαμβάνονται υπόψη μόνο οι αισθητήρες κατακόρυφης διεύθυνσης καταγραφής. Και στις δύο περιπτώσεις το σήμα είναι σχεδόν στο ίδιο σημείο και οι τιμές τους έχουν πολύ μικρή διαφορά, με υψηλότερη αυτή του \emph{Σχήματος~\ref{fig:2DDispYNormScatField}}.

\paragraph{} Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:2DDispXYNormScatField}} μπορούμε να παρατηρήσουμε ότι χρησιμοποιώντας την Ευκλείδια νόρμα από όλους τους αισθητήρες, ένα έντονο κόκκινο χρώμα υπάρχει στο άνω σύνορο της αλλοιωμένης περιοχής. Αυτό σημαίνει ότι κάνοντας χρήση της συγκεκριμένης μεταβλητής απεικόνισης πιθανόν να μην μπορούμε να εντοπίσουμε με απόλυτη ακρίβεια την αλλοιωμένη περιοχή. Επίσης, για να αντιληφθούμε καλύτερα την τιμή του κόκκινου σήματος στο προηγούμενο σχήμα, μπορούμε να βασιστούμε στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:EvolutionOfValuesScatField}}, το οποίο δείχνει την χρονική εξέλιξη των μέγιστων τιμών της επιλεγμένης μεταβλητής απεικόνισης. Η κάθετη κόκκινη γραμμή ορίζει την διακριτή χρονική στιγμή που χρησιμοποιήσαμε στην απεικόνιση και η τιμή της Ευκλίδειας νόρμας είναι περίπου $0,0025$.
%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Disps/Input--AllRecs_x/Norm} \caption{}\label{fig:2DDispXNormScatField}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Disps/Input--AllRecs_y/Norm} \caption{}\label{fig:2DDispYNormScatField}
	\end{subfigure}%
	\caption{Απεικόνιση της Ευκλίδειας νόρμας των μετατοπίσεων λαμβάνοντας υπόψη τον συνολικό αριθμό (α') των οριζόντιων και (β') των κατακόρυφων αισθητήρων. Οι γκρι γραμμές οριοθετούν την αλλοιωμένη περιοχή. Μονάδες μέτρησης: άξονας {\en y} $[m]$, άξονας {\en x} $[m]$, χρωματική κλίμακα $[m/s]$.} \label{fig:2DDispsNormScatField}
\end{figure}
%=====================================

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Disps/Input--AllRecs_x,y/Norm_paper_1} \caption{}\label{fig:2DDispXYNormScatField}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Disps/EvolutionOfValues} \caption{}\label{fig:EvolutionOfValuesScatField}
	\end{subfigure}%
	\caption{(α') Απεικόνιση της Ευκλίδειας νόρμας των μετατοπίσεων λαμβάνοντας υπόψη τον συνολικό αριθμό των αισθητήρων και (β') η χρονική εξέλιξη της μέγιστης τιμής της επιλεγμένης μεταβλητής απεικόνισης. Οι γκρι γραμμές οριοθετούν την αλλοιωμένη περιοχή.} 
\end{figure}
%=====================================

\section{Μελέτη του λόγου σήμα-προς-θόρυβο ({\en Signal to Noise Ratio}) \label{sub:SNR2D}}
\paragraph{} Στην παρούσα ενότητα παρουσιάζονται τα αποτελέσματα της μελέτης του λόγου σήμα-προς-θόρυβο για τη δισδιάστατη κατασκευή. Όπως αναφέρθηκε στην \emph{Ενότητα~\ref{sub:SNR1D}}, στόχος της συγκεκριμένης μελέτης είναι η εύρεση του βέλτιστου αριθμού των αισθητήρων που θα πρέπει να χρησιμοποιηθούν στην κατασκευή ώστε να εξαλειφθούν όσο το δυνατόν περισσότερο τα δευτερεύοντα κύματα ({\en ghosts}).
  
\paragraph{} Τα \emph{Σχήματα~\ref{fig:SNR's}} και\emph{~\ref{fig:NoisySNR's}} απεικονίζουν τη συμπεριφορά του λόγου σήμα-προς-θόρυβο για τις αποκρίσεις των μετατοπίσεων χωρίς θόρυβο και με θόρυβο, αντίστοιχα. Επίσης, λήφθηκαν υπόψη $31$ τυχαίες διατάξεις αισθητήρων και στις δύο περιπτώσεις και ο μέγιστος αριθμός κάθε σετ ήταν $12$ αισθητήρες. Μια σημαντικη παρατήρηση που μπορεί να γίνει είναι ότι ο λόγος προσεγγίζει μία γραμμική συμπεριφορά με την διαδοχική αύξηση των αισθητήρων και τελικά, στην περίπτωση των $12$ αισθητήρων ο λόγος έχει ακριβώς την ίδια τιμή για όλες τις διατάξεις.

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/SNR/Disps/Results21-05-2019/SNR's} \caption{} \label{fig:SNR's}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/SNR/Disps/Results21-05-2019/ReceiverChoice/PlotOfTheBestSNR} \caption{} \label{fig:BestSNR's}
	\end{subfigure} %
	\caption{ (α') {\en SNR} για 31 τυχαία σετ αισθητήρων. (β') Τα βέλτιστα σετ αισθητήρων, το {\en A} είναι για $2$, το {\en B} είναι για $4$ και $10$, το {\en C} είναι για $6$ και το {\en D} είναι για $8$ αισθητήρες.} \label{fig:SNR2DSOURCE}
\end{figure}
%=====================================

\paragraph{} Από τα σχήματα που σχολιάστηκαν παραπάνω, μπορούμε να εντοπίσουμε τα βέλτιστα σετ για οποιοδήποτε πλήθος αισθητήρων που μελετήθηκαν. Είναι προφανές πως για $12$ αισθητήρες δεν μπορεί να βγει κάποιο συμπέρασμα μιας και η τιμή του λόγου είναι ίδια για όλες τις διατάξεις. Έτσι, επιλέγουμε να εντοπίσουμε τα κατάλληλα σετ για τις δοατάξεις των $2$, $4$, $6$, $8$ και $10$ αισθητήρων. Στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:BestSNR's}} και\emph{~\ref{fig:NoisyBestSNR's}} φαίνονται οι διατάξεις που μπορούν να χρησιμποιηθούν σε μια κατασκευή ώστε να ληφθούν οι πιο αξιόπιστες αποκρίσεις. Επιπλέον, μπορούμε να παρατηρήσουμε πως κάποια σετ είναι ίδια. Για παράδειγμα, στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:BestSNR's}} το σετ {\en B} είναι κοινό για $4$ και για $10$ αισθητήρες. Το ίδιο συμβαίνει όταν προστεθεί Γκαουσιανός θόρυβος στις τιμές, αλλά για $8$ και $10$ αισθητήρες (βλ. \emph{Σχήμα~\ref{fig:NoisyBestSNR's}}).

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/SNR/NoisyDisps/Results22-05-2019/SNR's} \caption{} \label{fig:NoisySNR's}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/SNR/NoisyDisps/Results22-05-2019/ReceiverChoice/PlotOfTheBestSNR} \caption{} \label{fig:NoisyBestSNR's}
	\end{subfigure} %
	\caption{ (α') {\en SNR} για 31 τυχαία σετ αισθητήρων με την προσθήκη θορύβου. (β') Τα βέλτιστα σετ αισθητήρων, το {\en A} είναι για $2$, το {\en B} είναι για $4$, το {\en C} είναι για $6$ και το {\en D} είναι για $8$ και $10$ αισθητήρες.} \label{fig:NoisySNR2DSOURCE}
\end{figure}
%=====================================

\paragraph{} Επιπρόσθετα, ο \emph{Πίνακας~\ref{OptimalSNRIncField}} μας βοηθάει να κατανοήσουμε καλύτερα τα σχήματα που σχολιάστηκαν πιο πάνω, δίνοντας με ακρίβεια την θέση και τη διεύθυνση (ΒΕ) που θα πρέπει να τοποθετηθούν οι αισθητήρες των βέλτιστων σετ. Δηλαδή, αν θέλουμε να καταγράψουμε τις καθαρές τιμές της δισδιάστατης κατασκευής και υπάρχει η δυνατότητα για χρήση $4$ αισθητήρων, τότε θα πρέπει να τοποθετήσουμε τρεις κατακόρυφους στους κόμβους με {\en id} ίσο με $2, 3$ και $8$ και έναν οριζόντιο στον κόμβο $8$. Επίσης, η ίδια διάταξη θα χρησιμοποιηθεί και για $10$ αισθητήρες μόνο που προστίθενται ακόμα έξι αισθητήρες. Πιο συγκεκριμένα, οι επιπλεόν αισθητήρες θα είναι οι $x_{7}, y_{6}, x_{4}, x_{2}, y_{7}, x_{6}$. 
\paragraph{} Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:OptimalSNR}} απεικονίζονται οι θέσεις και οι διευθύνσεις καταγραφής (ΒΕ) των αισθητήρων για την βέλτιστη καταγραφή αποτελεσμάτων εν απουσία Γκαουσιανού θορύβου. Ουσιαστικά, έχουν σχεδιαστεί τα αποτελέσματα της στήλης \textquote{Αποκρίσεις χωρίς θόρυβο} του \emph{Πίνακα~\ref{OptimalSNRIncField}}. Επίσης, τα βέλη κατά μήκος του άξονα {\en x} δηλώνουν την οριζόντια διεύθυνση κάποιου αισθητήρα, ενώ τα βέλη κατά τον {\en y} αφορούν την κατακόρυφη διεύθυνση.

%=====================================
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{
		\begin{tabular}{c||c|c|c|c|c ||c|c|c|c|c}
			&\multicolumn{5}{ c ||}{Αποκρίσεις χωρίς θόρυβο}&\multicolumn{5}{ c }{Αποκρίσεις με θόρυβο}\\
			\hline 
			\hline
			Αισθ./Βελ. σετ & $A$ & $B$ & $C$ & $D$ & $B$  & $A$ & $B$ & $C$ & $D$ & $D$\\
			\hline
			$2$& $y_{3}, y_{2}$& & & & & $y_{8}, y_{2}$ &&&\\
			$4$& $y_{3}, y_{2}$ & $y_{8}, x_{8}$& & & & $x_{8}, y_{6}$ & $y_{8}, y_{2}$&&&\\
			$6$& $x_{8}, y_{4}$ & $y_{3}, y_{2}$ & $x_{6}, x_{2}$& && $y_{6}, x_{8}$ & $x_{2}, x_{7}$ & $y_{2}, y_{8}$&&\\
			$8$& $x_{3}, y_{4}$ & $x_{6}, y_{8}$ & $x_{4}, y_{2}$ & $y_{6}, x_{2}$&& $x_{3}, y_{4}$ & $y_{7}, x_{2}$ & $y_{8}, y_{2}$ & $x_{8}, y_{6}$&\\
			$10$& $y_{3}, y_{2}$ & $y_{8}, x_{8}$ & $x_{7}, y_{6}$ & $x_{4}, x_{2}$ & $y_{7}, x_{6}$& $x_{3}, y_{4}$ & $y_{7}, x_{2}$ & $y_{8}, y_{2}$ & $x_{8}, y_{6}$ & $x_{6}, y_{3}$
	\end{tabular}}
	\caption{Βέλτιστες διατάξεις αισθητήρων.}
	\label{OptimalSNRIncField}
\end{table}
%=====================================



%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/SNR/Disps/Results21-05-2019/ReceiverChoice/2recs/2recs} %\caption{2}\label{fig:OptimalSNR_2recs}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/SNR/Disps/Results21-05-2019/ReceiverChoice/4recs/4recs} %\caption{4}\label{fig:OptimalSNR_4recs}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/SNR/Disps/Results21-05-2019/ReceiverChoice/6recs/6recs}  %\caption{6}\label{fig:OptimalSNR_6recs}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/SNR/Disps/Results21-05-2019/ReceiverChoice/8recs/8recs} %\caption{8}\label{fig:OptimalSNR_8recs}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter5/2D-PROBLEM/SNR/Disps/Results21-05-2019/ReceiverChoice/10recs/10recs}  %\caption{10}\label{fig:OptimalSNR_10recs}
	\end{subfigure} %
	
	\caption{Βέλτιστη λύση για τις θέσεις και τις κατευθύνσεις καταγραφής (ΒΕ) για διάφορα πλήθη αισθητήρων.  Μονάδες μέτρησης: άξονας {\en y} $[m]$, άξονας {\en x} $[m]$.} \label{fig:OptimalSNR}	
\end{figure}
%=====================================





